---
title: "Buzy-Laruns"
date: 2022-07-03T13:10:00+01:00
author: "Sébastien Lamy"
tags:
  - balade
  - Buzy
  - Laruns
  - véloroute vallée d'Ossau
imageGroupClass: "itineraire"
fmContentType: balade
---

Balade un peu spéciale en ce mois de juillet, puisque nous prenons le train pour aller chercher le départ de la balade en gare de Buzy. Objectif de la journée : l'aller retour jusqu'à Laruns, et pique-nique à la base de loisir de Castet.

<!--more-->

<div class="itineraire">
{{< image src="itineraire-buzy-laruns.jpg" >}}
</div>

Vous pouvez [télécharger la trace gpx de l'itineraire](itineraire-buzy-laruns.gpx).

Plusieurs élèves de la vélo-école sont venues se joindre à l'aventure, certaines accompagnées de leurs enfants. Comme la SNCF n'est pas encore au point sur le transport de vélo en nombre, ils sont transportés tous ensemble entre Pau et Buzy dans deux remorques de voiture.

Le temps est magnifique. La nouvelle voie verte entre Buzy et Arudy emprunte une ancienne voie ferrée.

{{< gallery "1-photos-matin" >}}

Après le pique nique à Castet, ceux qui ont déjà eu leur dose d'effort prennent un petit repos et rentrent directement vers Buzy pour retrouver le train. Les plus vaillants poursuivent vers Laruns avant de rentrer prendre le même train.

{{< gallery "2-photos-aprem" >}}

